順豐係咪已經癲左？

寄大陸、台灣而家要收件人身分證副本、發票正本、稅號一大堆，以前都唔洗咁多野，最多項目要填詳細少少
而家detail到多左張紙都要寫番落去

寄疊poster 比海報筒 佢話海報筒唔寄 咁就同佢講想入箱
佢同我講要每張摺到a4 size入同一個紙夾 連埋發票正本先寄到
我

寄非本地麻煩都算 都叫做少用
諗住寄本地方便可以郵費到付 拎個個又多地方拎到
大件少少都唔洗下下去郵局拎 唔驚收工放學郵局收工拎唔到

點知寄本地又轉左電子單 要用個reader 逐個逐個load
前面幾個中年人整極都唔識整唔到搞左勁耐
結果細細間鋪逼到打蛇餅打到出門口都仲有十個人排緊
問佢可唔可以拎走一疊番去下次提早填完先黎寄
佢話唔可以一定要即刻搞即刻寄
最後排隊連寄搞左45分鐘先走到

如果順豐未癲既話 我諗用順豐既已經癲左

利申：非本地件轉晒用EMS 雖然冇得到付又貴少少
但起碼去到郵局寄 快靚正
本地就...想問下各位巴打有冇好介紹

用電子單真係煩到呢

唔好話中年人
我後生都搞咗成10分鐘
㩒嚟㩒去copy返個地址
明明手寫一分鐘搞掂

呢個真係方便佢地做嘢，但麻煩啲客嘅做法

返工要出貨，日日入勁多張順豐單入到好痛苦

都算 一早填好又要等佢慢慢scan

真係方便做野定係方便收集big data

點呀郵差叔叔

比中國人幫親

成人見到順豐舖位打晒蛇餅，睇見都驚

尤其係用左電子單之後

幫邊個親？

我已經寧願貴D，都用郵政寄！

新那個電子入地址真喺戇撚鳩！

人地上左市係串啲

但係郵政有館唔方便既地方係佢4:30就收鋪
有時大件既件樓下管理處唔收就一定要去郵局
有時放工放學都未必趕到去拎

掃qr code電子單 我屌你老母
一刀切改真係痴撚線
寄野啲人屌撚曬鬼

寄外國件
用郵局EMS 係郵局個網打曬資料print張野貼上個箱度
拎去俾錢寄 搞撚掂 但就衰在好早閂門同唔就腳

急就 DHL FEDEX
用過以上三間都無順豐咁閪煩
佢個閪網又廢 屌你老母

香港班管理層全部係以前啲幫會兄弟，比個位佢出糧咁解，無腦，唔識做倉唔識做物流。大陸順丰一入門口就俾一棟飛你，要幾多都得。

改用法都唔係問題
問題係人地唔識用就搞好耐

但本地真係冇計

淨係攞件都要喺個倉仔度揾出嚟
揾成幾個字

咁大間公司去到2018年個網都可以冇mobile version

打親去順豐cs追件，想改收件個站，每次都等勁耐先通，通左又永遠都幫我唔到，垃撚圾

電子入單入慣咗入得好快，因為寄件人資料已經入晒
之後只係需要打收件人姓氏、電話、852XXX/H852XXYYP咁就得

順豐條龍真係好恐怖 加長等候時間咁反智

大陸野出奇咩，政策朝令夕改，伏過一次永不錄用，話之佢曉飛都冇用。

之前去門市寄本日文書又話要拆包裝check又要問內容係咩，驚死係禁書咁，左證明右證明最後仲要唔L俾寄 之後嬲嬲地攞咗去佢d倉再寄，個收貨佬見睇唔明都冇點問就幫我收咗件...真係痴Q線，明明同一間公司都可以有幾種唔同結果

寄乜都要左check又check
次次打開我寄比朋友既私人野都勁尷尬
仲要check完話唔比寄 / 無單據寄唔到
郵局手續方便一百萬陪 (但就有開放時間同location限制 )

正常應該俾拎一疊返去架

寄台灣不嬲要稅號，你咪亂咁屌

曾經做過7日順豐

倉佬同坐鋪頭果啲後生點同，啲佬爽快好多

重點係，公司冇一致指引

打過去cs問 有無得電腦落單 因為下下電話打字真係好煩 又慢過手寫
佢話有 之後send左個19 excel黎叫我自己gen條link
但條link永遠error

第一次見到張新既qr code單仲以為要down佢個app
點知原來就咁用qr code app scan就得

我講緊寄外地 自膠

正，鼓勵香港人放棄用支那公司

大陸順豐一早已經無紙化同微訊俾錢
香港人竟然嫌麻煩

我問過太子個間可唔可以拎一疊返去填
佢話：個個都拎一疊返去填 咁門市無晒單比其他客填啦
又話咩公司規矩唔可以再比客拎一疊單返去填
仲要話淨係比我拎3張返屋企
屌你老母 成個順豐站得10張單咩？
但係我問大角咀個間同一個問題 人地又無問題 你地唔係同一間公司？定係太子個間特別麻撚煩？

呢排真係麻煩左好多
我寄返本校刊比個搬左去台灣既舊同學
佢夠膽死要我比發票

順豐為左確保啲件暢順
所以乜柒文件都要你比

要大部分人就佢
令佢做到佢既時效 派遞時間

間間做法唔同唔係常見

我係商業寄既,配合你都好應該
屌鳩佢,寄免費品都要我寫張單比佢

屌 啲阿婆寄野鬼識比咁多野你咩
岩唔岩先

唔好寄 嫌麻煩唔好寄

你岩呀,佢做淘寶都做到佢發
點會理你香港班散戶咁多

而家間間都開始咁做 行緊電子清關
煩左個客 方便左派既時間

順豐要做次晨時效保證，就係要嚴
假如一鬆咗出事，之後就會係咁查車

轉用電子單幾好呀, 方便又環保

有時公司出貨真係冇計
可以嘅話都唔想用

轉電子單d無腦高層
搞到前線仆哂街

仲要逼你down個app

唔係話入單快同慢
係啲staff快同慢
你唔好以為啲呀叔入多200次就會加速200倍

間間唔同做法
有啲鋪會癲到叫你同公司申請

已經轉左用郵局寄海外

未聽過 番去google下先

Ok

而家唔係屌佢轉用電子單
係屌佢轉完之後冇足夠配套去實行呢樣野

係 懶係大支野既順豐站真係屌佢老母

搞到我要用lunchtime行去最近公司既順豐寄同拎單

仲有佢嘟code部電話好慢

佢要你寄咩野都要有invoice

你有/作間公司名就唔會咁麻煩

其實如果一定要電子單
至少你都俾我有得揀順豐站地址吖
無理由要自己打/copy and paste架喎

已轉用香港郵政
順豐寄野煩撚過西

願聞其詳，姐喺用商業方法寄？

試過件野寄左去第二個順豐站

我上次寄坦克模型去台灣佢話我軍事用品唔俾寄

唔知大家有無呢個問題，就係揀區果度個確定掣永遠比廣告遮撚住咗

唔該巴打

我朋友做代運
佢話而家寄野要用微信認證
係咪真

Morning express寄包裹去自取櫃幾錢？

寄1kg以下幾錢呀？

就算收件人資料都可以上佢網度preset
之後仲有到付寄付貨物名都要scan 咗code先可以逐樣填....
其實你係咪未寄過順豐

公司一直有用開,真係正一垃圾，成日約收件都甩底 唔準時 唔見人

ems咪幾好
寄箱頭又有得上門收件

用咗一排記晒位，乜都鳩揀日用品咪算

收錢架喎

用政府郵局囉

上次寄件見到電子單個順豐職員直接比咗一疊成50幾張我 我
理應係可以比㗎喎

老實講 感覺仲冇咁環保

寄一兩件冇乜野
但有d批量客一次過寄好撚多件真係好黑人憎

咁寄去澳門洗唔洗咁麻煩

唔洗

以前做過汝州街順豐,普通人寄乜狗都要拆開晒睇下,仲要睇下條友心情靚唔靚先比你寄,但深水埗D鈕鋪拉lin鋪寄咩狗都得

上次去門市，前面個阿叔唔識用新嗰個電子單
個職員話你自己睇啦
我唔得閒逐個步驟教你
我寄完個阿叔都未開始揀

屌

寄返大陸先最撚on9
擺明就怕煩唔想做你d街客
諸多籍口想撚走你

想退返d淘寶衫
明明1kg $6x 佢居然同我講呢個價錢係for布料
因為你d衫係成衣 所以要收多一倍運費 屌
真係on撚9

輕既件我用郵局寄快靚正

重既唔用順豐可以用d乜

呢個係 不嬲都要

我上次都係，件衫想換貨貴到hihi

我覺得郵差仲癲

拎佢比我嘅卡，帶地址證明比屋企人攞，佢都打我回頭⋯⋯大佬你打去登記電話已經確認到件包裹個收件人啦！

我公司月結account
寄野去台灣都要出發票喎，
點解你唔駛？

QRcode落單真係煩撚到震
有時打打下資料跳返出去睇個客電話/名
再跳返入去又冇撚咗是但一樣
又要打過

唔識用果啲阿叔阿嬸點寄嘢 係門市等人幫你搞？

其實唔好講順豐，好多寄台灣速遞公司好似UC咁，都係要對家身份證或公司證明，同樣都係要發票報關用。

如果唔想煩又唔急，你寄郵局掛號算啦

今日去寄都唔識用張電了單
搞咗15分鐘
㩒咗sender’s address佢上面又冇顯示我填緊咩
搞到我以為係填收件人資料
打完一大輪先發覺打錯晒

我寧願花少少時間坐程車去福田口岸寄都唔想做契弟受佢氣，過關買返幾包煙已經賺返啲車錢。

大量出貨可唔可以用熱感單印出黎 見nike個啲都係用呢啲
QR code真係好撚反智

打上cs問
落到門市唔比就話問左cs
佢地會9縮

對名 唔係對地址喎
WhatsApp ID copy 都得

得順豐多門市拎貨同勁多自助櫃
無撚得唔用

人地有standard 架
佢都講到明唔係本人要本人既ID card copy
好似上面巴打講 whatsapp都比 都算通情達理

佢鋪頭果d癈尻黎架

識寄一定出接去區倉到寄，d哥仔有地址就幫你寄，乜柒都唔駛你俾

請問下點搵區倉？

佢do完qr code咪一樣要印張label出來痴上去個件度，無慳到紙

仲多左d膠

佢地要 E data 啫

根本就大把人唔識用
門市條mk又唔教

返大陸寄野呀婆都識用

唔見野要報警同受靶
人地郵局櫃位執正來做都無計
保障收件人利益
用wtsapp俾你過真係膽搏膽嫁炸
政府部門唔同私人公司嫁嘛

佢要我勁多樣野先話比我
其實件包裹個名都係Nickname我想問佢點對？

我欣賞佢規矩保證我利益，但真係好煩

保障

地址證明有我名㗎嘛

因為3-4月office走左好多人，依家又要推新野，仲唔搞到亂晒

zalora 退件仲係用緊人手寫單
但個職員話遲啲都會轉埋電子單

順豐一向都最唔環保架啦

電子單好垃圾
明明啲客俾咗點碼852AIL 然後佢入面唔可以就咁入852AIL 要我自己搵返852AIL入返香港新界/九龍/邊度 之後先可以入852AIL 煩到癲

應該要改良
第一步揀完香港九龍新界
第二步就自動彈出有咩順豐站/智能櫃比人選擇
成日好驚copy錯點碼同地址

仲要copy完客名、電話，之後又要copy點碼地址
幾邊跳黎跳去
以前手寫單照抄咪好

其實好多間都懶係大支野

平時用開手寫單
今日問順豐，7月開始本地全部要用QR code運單，唔想用既，可以網上log in整電子運單（有舊barcode係張運單上）
但寄大陸澳門都係照舊用返手寫單

串過馬撚既順豐站話5月尾已經全港轉哂qr單
仲話用手寫單唔係唔得 但冇$15優惠

有無巴絲知元朗有無邊間好人既可以比你拎多少少單返去填
去開鳳攸南街果間都唔比你拎，話唔夠物資只可以比幾張
次次多野寄果陣間鋪又細無位企係門口打勁耐

首先，屌你老母呀方便。你知唔撚知因爲轉左個仆街電子單我每日遲撚左幾多收工呀？你後生搞成十分鐘？教啲老野你估下要用幾鳩耐？屌啦星個撚個入到黎話 下下下咩黎㗎？每日要講百鳩幾次解釋三百幾次。都算，屌你老母你哋撳少一個掣，知唔撚知我哋執你哋幾撚多手尾呀？因為呢間咁嘅度縮公司關係，幾多熟手嘅員工走撚哂，又請唔撚夠人，一間鋪4個人cut淨2個，做撚到閪下閪下人工又唔鳩識加，物資又限住限住，你寄野好撚辛苦？喂，唔該拿拿林去郵政局寄呀！！！

罷用啦 啲員工又閪
上次就係用個濕鳩電子單 間舖又收唔撚到
咁我行出去轉角位先整到 點知個版面又lag到仆街
搞咗成兩三個字返去 間嘢收撚埋間
咁敲門想入返去個店員仲要扮見唔到唔撚開

收撚埋舖*

好多非工商地區既舖其實真係好少物料，唔包點解運單咁基本都派咁少貨
你話紙箱、泡泡紙呢d阻地方就話入少量姐

網上印單好似做唔到$15，有次去熟果間，佢話網上果張預設無優惠價，
要佢地每次每張單逐張改番$15

可以就咁入
我試咗
地方求其揀算
之後打852XXX，成功送到

我寄開個間要入點碼同地方名(例如xx商場)
方便佢地做野
同埋d點碼全部都852XXX 個個差唔多 好驚入錯/copy錯
仲要客名、電話都要人手係電話入，如果得一部電話我要係兩個app之間彈出彈入咁左copy右copy，入好哂又要對多幾次先安心，你明唔明

條mk妹串過馬撚話qr單先做到$15 我撚信囉 初初求佢通融下都話唔可以用手寫單
要我即場入過哂d qr單
淨係等個sms驗證已經等1分鐘
仲要我入番哂10幾張單資料？
嬲嬲地去第二間寄好過

咁麻煩 咁要諗吓用唔用順豐寄啦

掛號啲領件卡，一定要有身份証，唔係掛號就唔洗

我拎兩件有一件唔係，佢兩件都唔比。。。

咁係佢當左兩張都係掛號了

又唔係平 專牌頭唔戇鳩

不過去郵局拎件真係好大挑戰，佢永遠同我鬥早收工

所以而家入單，我將客個電話同852XX/H852XXXXP寫係單面，之後睇住張單入
我果間唔使入咁多野喎，只要入Code就可以

而家sf根本唔想做散客

same as post office

已heck佢電子單做桌面版 ctrl c ctrl v 好快

用qr code 打字都唔撚識 唔好寄野 由其d 老野

電子單好好用播 我成日記一堆野 寄前整理好
直接貼上去快過以前一張張寫好多

要選區呢屌你 咁整個順豐站代碼托柒 咪又係要查返咩區

咪就係 寄一張就話姐 寄多幾張就好撚煩 打左個代碼會彈齊資料咪好囉

又唔見郵局寄要填咁撚多野?

你果個一定要選區？
我而家揀最頂個區就算
之後直接打code

寫完係單面，又要再係電話入，點都係做多左功夫
同埋有d客好鍾意唔比點碼，直接叫我寄去xx商場/xx智能櫃，呢個情況我又要上網搵番點碼
所以話佢應該要改良到可以比人選擇順豐地址+點碼

冇人叫你唔去郵局寄呀
去m記叫牛河咩

真係咁麻煩 有牌子仲要走c

勁弱智，就算係屋企填完qr code 個form ，一樣要排隊寄。。。

我有話我唔係去郵局寄咩?
我見佢又要拆又要乜7稅號 頭也不回就走左啦
只係唔明點解郵局可以乜7都落使 你順豐要咁撚多野

你問點解郵局唔洗，我咪叫你去郵局囉
冇話你唔會去郵局寄呀嗎
我都係hea做咗7日姐

台灣就冇稅號一定唔幫你做
大陸佢有張list，假公司名同地址幫你搞
淨係知咁多

我未用過香港果個版面，大陸果個係咁，將人地响微信send比你嘅人名電話地址一次過貼响下面，佢就會智能分返開自動填去上面啲省市人名電話欄。

唔係幫佢講說話，王衛死全家。

我最後咪去左郵局寄囉 係唔明做乜要乜柒稅號姐

郵局行國家關口 順豐行私人公司關口 我諗點都有分別
私人公司 牟利收錢辦事 個海關唔係一定要信佢
件貨出得口 要進口其他國家城市
自然証明文件各樣都要齊啲

唔用qr code單無得做15蚊優惠
的確係公司policy
好似係6月頭定5月尾有一晚各區上司先通知班細
因為嗰日office班撚屌先話要聽日即刻改
所以呢個絕對肯定唔係鋪頭班人玩尻啲客嘅做法
因為等於玩尻自己

利申已quit

其實大陸人寄大陸係好方便，微信搞店，而且方便好多網店淘寶，一個QR搞店一張 copy n paste。

我頭也不回去第二間 用手寫單寄到 有15蚊優惠

屌佢有時90秒都無驗證碼

呢樣真 好on9

咁幫你收嗰間 都應該俾人照左肺

如果要揸正黎做 平時大把肺照
好多驚死既鋪唔肯比我入袋寄 逼我入箱
我又係頭也不回去第二間入袋寄

仲有個死八婆死日話八達通機壞左唔比人用八仔比錢
明明冇壞又唔比人用 唔知咩居心

日常好多野真係個個都唔同做法
為方便為儲熟客 呢啲公司都唔係好理
但手寫單無15蚊優惠呢樣野
其實無得唔改
e.g 手寫單要收正價22蚊
如果佢照幫你收15蚊
淨低嗰7蚊佢地要自己俾翻公司
唔知幫你收嗰個同事係點
係為方便定未清楚要咁樣俾錢公司

唔好話用個個癲
前線個班就死咁濟
Btw 前員工，己quit

因為要喺部機左撳右撳，浪費十幾秒

明明得我一個人寄野姐 之後都冇人排 咁都浪費佢十幾秒
次次肥婆係度就壞 其他人係度就冇壞
真係當我傻
但完全吹佢唔漲

唔係呀嘛
以我所知唔係淨係得一間半間順豐站照收$15手寫單

講到尾 轉唔係問題 但唔係失驚無神話轉就轉
好多人一早寫哂單架ching 一張半張都算啦
成十幾張要重新入單 企係間只容納到2-3個客既鋪逼住咁入
點解可以連緩衝期都唔比客同前線員工

啱啊 所以其實前線班員工都喪屌
如果有喺出新單嘅頭兩日去寄
都有可能見識到其實啲staff都要問下隔離同事點㩒制
btw 新單全線都預咗要教客 教唔教 態度好唔好
就啲staff自己嘅選擇

港豬又被歧視

係，根本個玩法明撚鳩香港人。
所以而家個意識形態上係 "我明玩鳩你，但你班友都要嚟排隊送錢。"

QR CODE用撚到炆 屌你老母順豐
如果香港有第間速遞我真係立即狗沖
嬲撚到仆街

大陸果套唔使註冊，下次用返同一部機掃code會出返以前寄過嘅地址比你揀，香港果套唔識，每次都要重新入過

真係 好彩有太空卡

究竟寄香港入袋仲用唔用得手寫單？
電子單用哂又成日唔記得拎

無計，如果係做賣野，SF住宅覆蓋真係好勁，
順豐站各區都有幾間，再加埋而家有順豐櫃。

分店就便利店可以代替到
但佢個櫃真係做得好好

SF而家都有送便利店、油站
不過收番原價22，無優惠
其實香港d櫃點解唔可以寄野

而家開始多菜鳥櫃，個名好難聽，仲要英文用番CIAO NIAO

可能個櫃唔夠大陸大
同埋香港寄野限制多
返到倉查完唔寄得又要退返櫃度，無效益
而且分店多已經夠做

但好多屋邨已經比順豐霸左地
除非比高d租金

大把地方可以加
近排見到附近屋村商場，本身有個SF櫃有人流多位置，而家多咗個菜鳥櫃，
不過在高d樓層無咩人流既位。

呢樣唔寄個樣又話唔送，寄份文件都要比佢地驗過先再包番入袋。但同個順豐佬傾開，有好多野都係個on9公司搞到佢地要甘做。同埋好睇自己公司比幾多生意順豐做，達到某個位就咩都同你送，但達唔到就串過馬撚

呢間野狗都唔屌

今次仆街喇 想寄兩份件比兩個人 點知寄左比同一個人 可唔可以叫順豐抽番一件出黎

其實唔係SF問題.係強國D垃圾政策

得番冷凍部係清泉

個盒36cm高嘅公仔，比唔比寄

唔該我想問郵政寄 可唔可以寄尿袋翻大陸？
同埋我無野裝住 ，係咪去到寄果時佢會幫你包好?
我未試過寄件所以唔知

寄本地件 我鍾意郵局個易送遞 運作差唔多都係自己收SMS去拎件但運費平d
但好多網店都淨係平郵/掛號 好似冇人識咁
郵局係衰收得早同地方唔夠多

易送遞收鋪時間=正常人收工時間

唔得 鋰電池唔可以寄